難道美斯要跑馬拉松 才不是「散步」？

兩場糟糕表現讓阿根廷瀕臨出局，美斯作為當家球星，毫無意外的成為被口誅筆伐的對象，而跑動距離再一次成為主要抨擊的切入口，「美斯懶得跑」，「美斯散步」，很多球迷拿這個數據指責美斯缺乏態度，也缺乏擔當。

全場比賽跑動距離7.6公里，距離全隊平均的9.6公里確實差了不少，而且84%的跑動速度是在0-7km/h這個區間，也就是眾人所說的「散步」。

如果說這就是美斯的最大問題，那麼我們來看看C.朗拿度在擊敗摩洛哥的數據。

可以看到，C.朗拿度比美斯多了1.2公里的跑動距離，這符合人們的固有印象，但8.8公里同樣比全隊均值少了很多，此外，C.朗拿度在0-7km/h速度的跑動也佔了76%，那能說全場最佳C.朗拿度是消極怠工嗎？

還有一個不可忽視的因素，阿根廷全場控球率接近60%，而葡萄牙則不足5成，被動防守更需要跑動彌補，這點想必大家也清楚。

「跑動論」甚囂塵上，但這絕對不是美斯第一次被指責跑得少，在過去幾年球會生涯中，每逢巴塞戰績不佳，「美斯無所作為，甚至不跑」的言論就會出現，只是阿根廷人依靠一次又一次的入球和勝利才將這個論調壓下。

所以說，美斯不跑並不是這兩場世界盃才有的問題，球員類型不同，就不能以同樣的標準來要求，你不能拿入球來衡量門將，也不能用撲救衡量前鋒，美斯需要做的是串聯球隊，製造機會以及終結比賽，他需要保存一定的體力去實現這些技術動作的精準性。

美斯在這兩場的表現確實不佳，但如果以跑動距離來談態度問題，那就有些驢唇不對馬嘴了，如果說態度，請看美斯在第三個失球的反應：

在敗局已定的情況下，阿根廷被打反擊，美斯從攻擊位置一直跑到了己方半區，拚搏了一場之後，他基本是以最快速度回追，最終還是沒能挽救失球。

一個攻擊手在最後時刻還狂奔大半場去防守，這是不是可以一定程度回擊態度不佳的指責呢？

哦對，今天網絡上也有球迷指責了美斯在這個失球中的表現，認為「美斯追一半停下來了」，「為什麼在球證沒示意越位的情況下放棄」…

可能美斯需要飛身堵搶眼把這球攔出去，然後再帶球長驅直入扳回一球，才能避免被黑。

推

現今球壇邊個前場串聯手跑動會冇10km

哦對，今天網絡上也有球迷指責了美斯在這個失球中的表現，認為「美斯追一半停下來了」，「為什麼在球證沒示意越位的情況下放棄」…
可能美斯需要飛身堵搶眼把這球攔出去，然後再帶球長驅直入扳回一球，才能避免被黑。

唔係話有機會封到 係講緊個態度 小花迷都沒撚腦

他需要保存一定的體力去實現這些技術動作的精準性

防守剷波唔洗技術同體力?
就係因為體力唔夠先用超技術
咁做防守係咪又要保存體力等機會落腳
射波唔洗技術唔洗精準性嘅
屌知你阿花多絕招出要儲氣出大技啦
得撚未呀

啱呀!足球上帝踢波係唔需要郁

入到波邊個笑小花散步

輸咗就緊係嘢屌架啦
如果佢入幾球 跑動得幾k 仲唔個個捧到佢上天話佢瀟灑？

廢就廢啦 借口多多

阿根廷輸波 葡萄牙贏波
完

Ozil一場跑11km都俾人話hea踢感冒童，美斯收嗲啦

又話墜後做組織
你唔走位現身點造波呀
呀朗打前都跑得多過你個playmaker
收皮啦

美斯 正式成為 新類型球王

輸波都做球王

又錯唔晒
山狗 博命回防 都是垃圾表現

根本就無鬥心 又唔係隊長材料

隊友係踢得差 你自己都唔用隊長身份去提場 頭耷耷唔出聲

之前郁啲就話退出國家隊 而家又傳多次啦

摩迪跑動左幾多

印象派觀眾？

得啦知啦，美斯最勁啦

haters gonna hate

D花迷之前笑牙朗係新類型球王，睇黎小花又超越左牙朗

咁有請小花迷解釋下小花點解追追下唔追

美斯需要做的是串聯球隊，製造機會以及終結比賽，他需要保存一定的體力去實現這些技術動作的精準性。

咁請問美斯終結左比賽未?
實現左D精準性未?